粵族是否漢人？ 粵族的根源是百越族 是被中原漢族侵略的受害者？

<轉貼>
原題：何志光：粵族是否漢人？

不斷有人和我爭拗一個命題：粵族是否漢人？」。他們認為粵族的根源是百越族，他們是被漢族侵略的受害者，所以，他們從未融入漢族之內，自成一族，與漢族無關。

我想到一個近似例子：蘇格蘭人。蘇格蘭人比粵人悲慘，大約已失去自己的語言，蘇格蘭蓋爾語（Scottish Gaelic）及低地蘇格蘭語（Lowland Scots）已很少人會懂，但操英語的蘇格蘭人並不會說自己是盎格魯撒克遜人(Anglo-Saxon)的子孫。

某一個程度上，我是明白及體諒粵人否認自己是漢人的理由。 如果蘇格蘭人失去自己的言語，仍可以說自己不是盎格魯撒克遜的傳人，和英格蘭人區隔，我實在沒有理由說粵族是什麼炎黃子孫。

三皇五帝，以至整個夏王國，都是神話人物，學術上，從沒有列入支那信史之內。炎帝是赤龍，黃帝是黃龍，夏禹也是一條龍，這大約是周人創作的神話，指自己的祖先就是龍的化身。周人及儒家想增加武王克商的合法性，便說自己祖先夏族的江山被商湯所奪，所以周要替夏復仇。事實，所有商代甲骨文後沒有提過夏，也沒有說自己消滅夏國的威水史。戰國儒家說的華夏，其實就是周禮這個文化道統。

百越族和周王國有什麼關係？沒有關係，和華夏也沒有關係。

春秋六霸有三個與周有關: 齊, 晉, 秦; 另外三個與周無關: 楚, 吴, 越。 楚吳越的君主在史書一出現, 便是王, 從來沒有接受周的爵位, 作個什麼公什麼候。在先秦時代, 南方長江流域的文化是自成一體, 中原並不相同, 言語也不相通, 楚人寫了自己的《楚辭》。

秦滅楚, 南北才勉強統一。經過二千年, 南方仍有粤湘閩贑吳客六族, 南人並沒有完全融入漢族, 南方六族算不算是漢人, 的確是問題。六族皆與百越有關。

後來，漢帝國消滅了南越王國，征服百越族，漢與百越的關係，便是奴隸主和奴隸的關係。如果有人說粵人的祖先是炎帝黃帝，這相當於當年蒙古也滅了南宋，漢人若說成吉思汗是自己的祖先，這是極其荒謬，因這明顯就是認賊作父。所以，粵人絕對不是炎黃子孫或龍的傳人。

其實，直至宋代，中原人仍稱粵族為「黎僚」，即非我族裔。就算在南宋時，中原人或操南京話的漢人因戰亂南遷，這些外來人要生存，便要學懂粵語，他們只是把部份中原話引入，豐富了粵語而已。所以是他們漢人融入粵族，而不是粵族成為漢人！

如果要問我們粵人是誰的子孫，我會說粵人的祖先親族是越王勾踐。

不過有人說，長期居住廣東的客語族群應是漢族的一員。 客語族群的祖先是北宋滅亡時開始南遷的中原人士。如果說客語族群是漢民族正統(即什麼華夏正統)，這是順理成章的。因官話(無論是南京或北京官話)混入大量女真蒙古滿清的胡族話，並不算是什麼正統。陳雲是客家人，自認什麼華夏正統，也不是沒有道理。可惜是粵族並不是說客家話，也不是什麼華夏正統。

不過，也有理論說客家人是百越族的一支，擁有百越族基因。如果你認識一點客語，你會發覺客語和粵語是極相近，可以推論是因為粵族和客家族群長期在嶺南共處，互相影響，大量交換彼此的生活詞語，兩族亦有通婚。同時，上文已確認兩者都是曾受過中原人的古漢語的影響。無論如何，我們不能否認粵語和客語的言語結構在書寫上的確有和漢語官話相通的地方。

結論，粵族並不是漢人，雖然我們有一些古漢人血統，但我們的言語與漢語官話(普通話)不能交流溝通，只是書面上籍著漢字可以相通。所以，言語不同，粵和漢是兩個民族。其他南方五族，吳、湘、贛、閩、客皆不是漢人。

漢武帝消滅大粵國

<轉PTT>
閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

信報
廣東獨立論
以上歷史簡述可以得出一個結論：廣東不獨立，永遠是北方胡漢統治者的殖民地！

<太長不轉貼>

Lm

咩族都好
一個文革將優秀果批打殘
剩底生番

講大家都是中國人堆所謂知識份子

好像中大沈垃圾 佢地真係有料
就應該駁呢類學術研究

用學術vs學術

廣東總是被北方胡漢人統治，簡述如下：

西元前222年秦朝，秦王嬴政統一六國後，“因南征百越之君”，派屠睢率領50萬秦軍攻打嶺南；西元前214年，秦軍基本上佔領嶺南。把廣東置於南海郡。

但是，到了203年在廣東這個地方建立了一個獨立的南越國，又稱為南越或南粵，疆域包括今天中國廣東、廣西的大部分地區，福建的一小部分地區，海南，香港，澳門和越南北部、中部的大部分地區。國都位於番禺（今廣東省廣州市）；在越南又稱為趙朝；存在時間前203年至前111年。南越國共存在93年，歷經五代君主。

估唔到CK除咗研究宗教同政治，連呢d都有涉獵

以前啲人名同字分開，曹操叫孟德

金盈、周庭呢?

推

科學戰術野蠻

邏輯打敗支那

炎黃子孫留返俾啲北佬做

幫推,粵人唔應該被中原人統治